{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060690",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "덕암서원_1"
    },
    "text": "徳岩書院\\n\n慶尚北道星州郡月項面柳月3ギル29-72(柳月里)\\n\n1994年4月16日、慶尚北道文化財資料に指定された。慶尚北道星州郡ウォルハン面ユウォル里にある。1672年(玄宗13)に建設し、以降数回修理した。1868年(高宗5)、興宣大院君(テウォングン)の書院撤廃令により焼失されたが1876年徳岩寺子屋に再建し、1928年建した。《ギョナムジ(嶠南誌》によると、徳岩会社は、孝宗の時に建てられたと記録されているので、徳岩書堂の始まりは徳岩サラ推定され、高宗の時に書堂に改称したようだ。棟上げは星州牧師成宗の(成種仁)がなった。花崗岩でできた長台石基壇の上に建物を建て、正面3間、側面3間に軒は一軒(ひとのき)であり、屋根は入母屋屋根である。書堂の出入り口であるゴンミョンムンは大門であり、ゴンミョンムンで南東に寺子屋が存在している。今も後ろに祠堂の敷地があることから、最初に買って(祠)で建設されたものと見られる。イチョンボンは呼び値百千(白川)で、押さえ(鄭逑:1543~1620)の文人であり、丁卯胡乱の時、義兵を集めており、官職を遠ざけ、文集に専念した。移住は、呼び値ハクカジェ(學稼齋)で、最も(家狀)、鈍牛(洞規)、ヒャンヤクを整備し、8親等兄利潤とともに百当たりの(百忍堂)を設立し、後学を養成した。",
    "QA": [
        {
            "question": "徳岩書院はどこにありますか？",
            "answer": "徳岩書院は慶尚北道星州郡月項面柳月3ギル29-72(柳月里)にあります。"
        },
        {
            "question": "徳岩書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "徳岩書院は1672年(玄宗13)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "徳岩書院は何回修理されましたか？",
            "answer": "徳岩書院は建設後、数回修理されました。"
        },
        {
            "question": "徳岩書院は何によって焼失されましたか？",
            "answer": "徳岩書院は1868年(高宗5)に興宣大院君(テウォングン)の書院撤廃令によって焼失されました。"
        },
        {
            "question": "徳岩書院は再建されましたか？",
            "answer": "はい、徳岩書院は1876年に徳岩寺子屋として再建されました。"
        },
        {
            "question": "徳岩書院の建設に関わった人物は誰ですか？",
            "answer": "徳岩書院の建設には星州牧師成宗(成種仁)が関わりました。"
        },
        {
            "question": "徳岩書院の建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "徳岩書院の建物は花崗岩でできた長台石基壇の上に建てられており、正面3間、側面3間に軒は一軒で、屋根は入母屋屋根です。"
        },
        {
            "question": "徳岩書院の出入り口は何ですか？",
            "answer": "徳岩書院の出入り口はゴンミョンムンと呼ばれる大門です。"
        },
        {
            "question": "徳岩書院の近くには何がありますか？",
            "answer": "徳岩書院の近くには祠堂があります。"
        },
        {
            "question": "徳岩書院の建設に関わった文人は誰ですか？",
            "answer": "徳岩書院の建設に関わった文人は押さえ(鄭逑:1543~1620)です。"
        },
        {
            "question": "徳岩書院の役割は何ですか？",
            "answer": "徳岩書院は後学を養成するための場所であり、文集に専念するための場所でもありました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 412,
        "QA": 398
    }
}